捷克愛樂樂團訪中国遭封殺 布拉格市長：那就去台灣吧！

布拉格愛樂樂團原訂今年9、10月在中國的巡迴演出，遭中國當局取消，取消原因稱因為曾留學台灣，對台抱持親善態度的捷克首都布拉格市長賀瑞普 (Zdenek Hrib) 反對「一中」政策，此舉惹怒中國。賀瑞普近日對此事回應，文化藝術不應與政治掛勾，對該事件感到「非常失望」，但他也說 :「不能到中國，就到台灣演出。」

根據《BBC》報導，賀瑞普接受專訪時指出，目前布拉格愛樂樂團尚未收到取消中國演出的正式信函，只有口頭通知，他說 :「不能到中國，就到台灣演出。」、「我已經安排布拉格愛樂樂團與台灣代表處見面，因此無論中國的演出取消與否，台灣人將能欣賞布拉格愛樂的表演。」

捷克總統齊曼 (Milos Zeman) 在剛落幕的「一帶一路」高峰論壇表示，高度重視對華關係，對兩國務實合作取得的進展感到高興。對於中國、台灣關係，賀瑞普和齊曼兩者態度相當不同。

賀瑞普能理解捷克政府的「一中」立場，但布拉格是自治城市，和中央沒有任何衝突。他說，目前未收到來自捷克總統府的任何訊息，「沒有感受到任何壓力。」

《捷克廣播》報導指出，中國取消含有「布拉格」字眼的捷克表演團體在當地的演出。捷克文化部長史坦尼克 (Antonin Stanek) 解釋，中方稱，除非布拉格愛樂樂團譴責賀瑞普的行為，否則不能在中國演出。

布拉格愛樂樂團董事會主席克利普 (Martin Klimpl) 說，無法接受有政治立場前提的文化交流 :「如果將來在中國的演出許可，取決於布拉格市長對中國的態度的話，我們必須斷然拒絶」。

賀瑞普則是指出，布拉格愛樂樂團今年9月赴中國的演出，是由該樂團與中國機構簽約決定。他說，簽訂任何表演合約，尤其是跨國合作，都是建立在互信的基礎上 : 「若有一方不能滿足合約條件，這對合作來說是很大問題。」他強調，「表演不應該與政治掛勾，對於捷克得面對這樣的狀況，感到非常失望。」

圖：取自/zdenekhrib推特(資料照片)

如果個個都識咁諗，呢個世界就有救

幾型

中共就快亡在班廢官手上，老毛 激到訓起棺材 都彈翻起身！！

有料

布拉格愛樂樂團世界一流，去唔到中國係中國人損失，唔係佢哋

人地既自治城市同我地既自治城市

布拉格市場

正

布拉格fake taxi

中國成日都咁割中國人架啦
你試下唔俾去美國讀書

個市長好好j

英國狗: 我想奶多陣

又connect古典音樂界

去台灣實大把人支持

你識唔識架 無論係中國人去唔到外國 定外國人去唔到中國 都係外國既損失

想去布拉格

「去吧，比卡超！！」

總之中國又贏

中國式恩主心態

好似係歐洲十大樂團
無謂益左大陸班盲毛

去民主國家台灣仲好

鄰國事務

死光最好

去支那係浪費個團嘅時間
班馬騮淨係識睇馬騮戲